\section{Задание №3}
Выписать первые члены ряда по формуле общего члена.
\begin{align}
  &u_n = \dfrac{(n!)^2}{(2n)!} \\
  &u_1 = \dfrac{1} {2} \\
  &u_2 = \dfrac{4} {24}  = \dfrac{1}{6} \\
  &u_3 = \dfrac{36}{720} = \dfrac{1}{20}
\end{align}

\section{Задание №10}
Исследовать сходимость ряда.
\begin{align}
  &\dfrac{1}{2}
    + \left(\dfrac{2}{3}\right)^4
    + \left(\dfrac{3}{4}\right)^9 + \ldots
    + \left(\dfrac{n}{n+1}\right)^{n^2} + \ldots \\
\intertext{применяем признок Коши}
    &\lim_{n\to+\infty}\sqrt[n]{\left(\dfrac{n}{n+1}\right)^{n \cdot n}} \\
    &\lim_{n\to+\infty}\left(\dfrac{n}{n+1}\right)^{\frac{n \cdot n}{n}} \\
    &\lim_{n\to+\infty}\left(\dfrac{n}{n+1}\right)^{n} \\
    &\lim_{n\to+\infty}\left(1-\dfrac{1}{n+1}\right)^{n} \\
    &\lim_{n\to+\infty}\left(\left(1-\dfrac{1}{n+1}\right)^{n+1} : \left(1-\dfrac{1}{n+1}\right)\right) \\
    &\lim_{n\to+\infty}\left(1-\dfrac{1}{n+1}\right)^{n+1} : \lim_{n\to +\infty} \left(1-\dfrac{1}{n+1}\right) \\
    &\lim_{n\to+\infty}\left(1-\dfrac{1}{n+1}\right)^{n+1} : (1-0) \\
    &\lim_{n\to+\infty}\left(1-\dfrac{1}{n+1}\right)^{n+1} \\
\intertext{применяем второй замечательный}
    &\lim_{n+1\to+\infty}\left(1-\dfrac{1}{n+1}\right)^{n+1} \\
    &e^{-1}
\intertext{Так как $e^{-1} < 1$, то ряд сходится.}
\end{align}

\section{Задание №16}
Исследовать сходимость ряда по общему члену.
\begin{align}
  &u_n = \dfrac{1+n}{3+n^2} \\
\intertext{рассмотрим гарманический ряд}
  &\dfrac{1}{n} \\
  &\dfrac{n}{n^2} \\
\intertext{Так как число имеет порядок меньший $n^2$ и $n$, то при $n \to +\infty$ верно, что оба следующих ряда будут одновременно сходиться или расходиться.}
  &\dfrac{n}{n^2}\text{ или }\dfrac{1+n}{3+n^2}
\intertext{так как гармонический ряд расходится, то и искомый расходится.}
\end{align}

\section{Задание №24}
Сколько первых членов надо взять, чтобы сумма их отличалась не более чем на $\dfrac{1}{10^6}$ от суммы ряда.
\begin{align}
  &\dfrac{1}{2} - \dfrac{1}{2\cdot 3} + \dfrac{1}{2\cdot 3 \cdot 4} + \ldots
     + (-1)^n \dfrac{1}{n!} + \ldots \\
\intertext{ряд знакочередующийся, а значит он сходится и разность между полной и частичной суммой будет меньше, чем последний член частичной суммы.}
  &\dfrac{1}{n!} \le \dfrac{1}{10^6} \\
  &n! \ge 10^6 \\
  &n = 10
\end{align}

\section{Задание №28}
Выяснить сходится ли абсолютно.
\begin{align}
  &1 - \dfrac{1}{3^2} + \ldots + (-1)^{n+1} \dfrac{1}{(2n-1)^2} + \ldots \\
\intertext{ряд знакочередующийся, хначит сходится как минимум условно}
  &1 + \dfrac{1}{3^2} + \ldots + \dfrac{1}{(2n-1)^2} + \ldots \\
  &1 + \dfrac{1}{3^2} + \ldots + \dfrac{1}{4n^2-4n + 1} + \ldots \\
\intertext{сходится, если сходится ряд}
  \dfrac{1}{4n^2}
\intertext{или}
  \dfrac{1}{n^2}
\intertext{так как степень больше 1, то сходится. И значит исходный сходится абсолютно.}
\end{align}

\section{Задание №33}
При каких $x$ ряд сходится.
\begin{align}
  &1 + \dfrac{100x}{1\cdot 3} + \dfrac{100x}{1\cdot 3}
     + \dfrac{1000000x^3}{1\cdot 3 \cdot 5 \cdot 7} + \ldots \\
\intertext{сверху конечная степень, а снизу нечётный факториал, значит закон будет более cходимым, чем гармонический, а значит сходится при любом $x$.}
\end{align}

\section{Задание №40}
Является ли ряд мажорируемым.
\begin{align}
  &1 + \dfrac{x}{1^2} + \dfrac{x^2}{2^2} + \ldots + \dfrac{x^n}{n^2} + \ldots \\
\intertext{так как $x^n$ при $x^n>1$ возрастает быстрее конечной степени, то он не является мажорируемым, но в противной случае он мажорируем гармоническим рядом.}
\end{align}

\section{Задание №45}
Разложить функции в ряды.
\begin{align}
  e^{-x}
\intertext{вспоминаем разложение $e^{x}$ по Маклорену}
  1 - x + \dfrac{x^2}{2!} - \dfrac{x^3}{3!} + \ldots
\end{align}

\section{Задание №59}
Написать первые 4 члена разложения в ряд по степеням $x$.
\begin{align}
  &e^{\sin x}
\intertext{общий вид будет}
  &f(0) + f'(0)x + \dfrac{f''(0)}{2!}x^2 + \dfrac{f'''(0)}{3!}x^3 \\
  &f(0) + f'(0)x + \dfrac{f''(0)}{2}x^2 + \dfrac{f'''(0)}{6}x^3
\intertext{сначала ищем первые 3 производные и $f(0)$}
  &f(0) = e^{\sin 0} = e^0 = 1 \\ \\
  &f'(x) = e^{\sin x}\cdot \cos x \\
  &f'(0) = e^{\sin 0}\cdot \cos 0  = 1\\ \\
  &f''(x) = e^{\sin x}\cdot \cos^2 x - e^{\sin x}\cdot \sin x \\
  &f''(0) = e^{\sin 0}\cdot \cos^2 0 - 0  = 1\\ \\
  &f'''(x) = (e^{\sin x}\cdot \cos^3 x - 2e^{\sin x}\cdot \cos x \cdot \sin x)
           - (e^{\sin x} \cdot  \sin x \cdot \cos x + e^{\sin x}\cdot \cos x) \\
  &f'''(x) = e^{\sin x}\cdot \cos^3 x - 3e^{\sin x}\cdot \cos x \cdot \sin x
           -  e^{\sin x}\cdot \cos x \\
  &f'''(0) = 1 - 3\cdot 0 - 1 = 0
\intertext{Значит нужно найти ещё один член}
  &f''''(x) = (e^{\sin x}\cdot \cos^4 x - 4e^{\sin x}\cdot \cos^3 x \cdot \sin x) - \\
  &\ \ \ - 3(e^{\sin x}\cdot \cos^2 x \cdot \sin x - e^{\sin x}\cdot \sin^2 x + e^{\sin x}\cdot \cos^2 x) + \\
  &\ \ \ - (e^{\sin x}\cdot \cos^2 x - e^{\sin x}\cdot \sin x) \\
  &f''''(0) = (1-0) - 3(0-0+1) - (1 - 0) = 3\\
\intertext{Подставляем в формулу Тейлора}
  &1 + x + \dfrac{x^2}2 - \dfrac{x^4}{8} + \ldots
\end{align}

\section{Задание №70}
Используя формулы разложения в степенной ряд функций $e^x, \sin x, \cos x, \ln(1+x), (1+x)^m$ разложить в степенные ряды:
\begin{align}
  &\cos^2 x = \dfrac{1 - \cos 2x}{2} \\
  &u = 1 + \dfrac{1}{2}\sum^{\infty}_{n=1} \dfrac{(-1)^n(2x)^{2n}}{(2n)!}
\end{align}

\section{Задание №111}
Найти интеграл
\begin{align}
  &\int_0^1\dfrac{\ln(1+x)}{x}\,dx \\
\intertext{вспоминаем ряд натурального логарифма (ряд Меркатора) и делим почленно на $x$}
  &\int_0^1\left(\sum_{n=0}^{\infty}\dfrac{(-1)^{n-1}x^{n-1}}{n}\right) \\
  &\left(\sum_{n=0}^{\infty}\dfrac{(-1)^{n-1}1^n}{n^2}\right)
  -\left(\sum_{n=0}^{\infty}\dfrac{(-1)^{n-1}0^n}{n^2}\right) \\
  &\left(\sum_{n=0}^{\infty}\dfrac{(-1)^{n-1}}{n^2}\right) = \dfrac{\pi^2}{12}
\end{align}